《英雄聯盟》俄羅斯女子戰隊遭5 Ban輔助 官方判ROX性別歧視

記者周之鼎／台北報導

日前我們曾報導「俄羅斯《英雄聯盟》女子戰隊遭5Ban輔助血虐 引爆性別大戰」，而「英雄聯盟歐陸聯賽（LCL）」主辦方，同時也是遊戲開發商的Riot Games在今（2/22）日發出懲處公告，認為ROX顯然有歧視女子戰隊Vaevictis Esports之嫌。

事件的起因是ROX對上Vaevictis Esports的比賽中，在賽前的選禁角首搶輔助，再陸續Ban了五個輔助角色，通常全力封鎖一個位置是為了針對某位選手的戰術，但事實上兩隊本來就有一些實力差距，所以其實不見得得用到這種戰術，這也讓一些觀眾與官方認為ROX是看不起 Vaevictis 所做的挑釁行為，藉以諷刺對手只會玩輔助。另一件事則是Vega Squadron同樣對上Vaevictis Esports的比賽，Vega Squadron在比賽中早早就取得巨大優勢，但顯然並不想結束遊戲，在比賽中上演一場超級虐殺秀，這場比賽最終人頭數是以52:2的超懸殊差距結束。這場比賽也讓Vega Squadron同樣遭到官方懲處。

▲ROX 5Ban輔助。

▲Vega Squadron上演52:2超級虐殺秀。

官方在公告中認為，ROX在對上Vaevictis的比賽中，禁用了5名輔助角色雖然技術上並不違反規則，但這是對俄羅斯女子隊Vaevictis Esports不尊重且帶有性別歧視的表現。Riot Games認為性別歧視是在職業比賽場上完全不能被接受的行為。ROX和Vega Squadron的惡劣行為違反了LCL的規定，以及召喚師守則第9條，向ROX和Vega Squadron戰隊發出警告，如果再發生違規行為，他們將會有更加嚴厲的處罰。公告中並且希望LCL的所有選手都能表現出競爭誠信並尊重他們的對手。

5ban sup都唔得 惡撚到

雖然個sup pool咁撚淺係廢

但好撚無品 寧願ban人地main英 或者戰術角好過啦

人地咪Main sup

咁樣係串而且冇品嘅但唔覺關性別歧視事

亂ban都係唔尊重架啦
但虐殺show先係最仆街

咩叫亂ban串
入面5條友有4個main sup 1個副sup

補充下先
其實隊女子隊根本純噱頭野
實力低到完全唔match個比賽
放佢地上場根本就唔尊重成個比賽同其他選手
為搞而搞 痴鳩線

打得廢就好心學奥運咁分男女打啦

戇鳩，一係你就事先聲明唔準我ban乜攞。咁撚串又要唔比人ban搞女權

唔明點解ban 乜都係唔比

反而52殺果個真係為左串人地

平時就要男女平等，輸左就歧視

虐殺show其實就算唔係男VS女, 都應該警告, 因為真係唔尊重對手
就算你覺得以自己能力點都唔應該同啲垃圾配, 但做出虐殺行為只係顯得自己無品

至於ban 5 sup, 破解方法就係用實力黎反殺對面, 話俾對家知佢地嘅輕敵策略會帶來失敗, ban 5 sup 大放水咁都輸, 實力唔夠就咪賴啦

BAN又歧視,唔BAN又話歧視
除左虐殺之外,BAN咩人有咩問題

垃圾

EU 隊SK 戰隊幾時快d收皮，之前最興出d 歧視黑鬼同亞洲仔既player

BAN佢地MAIN又話歧視 唔BAN又話人地睇少佢 都ON9

好多戰術都係5Ban一個位啦，uzi/好多單中playmaker都食過5ban加首搶啦，按呢個邏輯，佢地係咪比人歧視？

而家明顯輸唔起對riot講要佢幫手出頭啦
低手到

最多係無品姐關歧視咩事
呢D野日日都係game入面上映緊架啦
尋晚先比人虐殺,刷殺數, Riot可唔可以比我聲討

Riot早排比人告公司內部性別歧視丫嘛
依家做戲比人睇姐

冇放水
4個main sup 1個副main sup
Ban緊佢地main角

跟規矩ban都唔得？
改例寫明唔可以ban死一條lane囉

BAN英都唔撚比
女權又贏

垃圾女權

on撚鳩，我ban路西恩，是咪等於歧視黑人阿。

直接寫同女人隊打就要比佢地贏咪得

以前faker都俾人5ban中路啦

屌打又唔得 讓番幾座塔畀你好唔好

其實應該話佢地冇輕敵先會咁ban
知道你成隊都main sup如果輕視你直接亂鳩ban 5隻就得啦
比人ban 5 sup就冇得玩咁係你練英方向已經有問題

而家讓你你都輸
輸左都有得賴

係真唔係丫? 搵5隻main sup 黎組戰隊打乜柒?
我唔信佢地場場都可以5 sup英咁落場打, 場場都5 sup英就話ban 5 sup有意義啫
無可能出5 sup 英嘅話, 咁ban法真係大放水咋喎

外國女權真係好撚over

冇辦法
點改都死
總之ban左你用果D角就已經要俾人批鬥
至於虐殺又係搵黎講

好多現實比賽都係玩得太勁

就變左歧視

係足球場的下波都變左羞辱對手

或者係救門線踩定個波

話你unsportsmanship

歧視? 你老味人地日練夜練10幾個鐘
你搵幾條鑽5鑽4 main sup 既女同人比賽 哂人時間

隊野本身想賣個聯賽位俾人 聯盟唔俾
佢就解散d隊員再求其搵幾條女打

同埋你句冇可能出5sup就唔ban得5sup係唔make sense
Rekkles都試過俾人針對5 adc bans
呢幾條女最大可能就係玩d可以flex其他位既support玩 呢幾條女既top10英係有 5/5/7/7/9隻support

傷殘比賽

5 ban sup有咩問題？？

唔怪得lol愈做愈收皮

唔ban係咪用堆sup打爆到對面先

點解蓋輪得男人？ 性別歧視

Ban英都唔比，不如以後男既唔比殺女既，唔係就性別歧視，等執啦垃圾lol

日本女子足球隊對日本男高中生被炒10:0果時有無嗌性別歧視？

on9咁faker排位ban死個幾隻垃圾又歧視人

5 ban sup 係有啲狗
但唔明關性別歧視咩事喎
再者個5條女本身仲無品啦

讓你pick ban又唔得 虐你又唔得 你玩囇啦

下次比賽記得講定唔比ban咩英算啦 on99

關性別歧視乜撚嘢事

你話侮辱對手冇體育精神都講得通

riot 可唔可以解釋下
support 點樣會 link up to 女性度？？
sup 角有男有女

定係riot 已經官方承認咗女人只係識打 sup
所以ban sup等於性別岐視？？？

唔撚俾贏
贏就就性別歧視

人地鳩ban你都贏唔到
有咩好講

你話虐殺個到都重有得講

就嚟5 ban男性英雄都唔得

虐殺可以判冇sportsmanship
但係ban 5sup有咩問題

官方性別歧視

暗示女人只識玩sup

性別定型

要求取消BAN人制度

打lol大把5ban中路，咁係唔係場場岐視？
放水又話唔尊重，唔放水又岐視，真係你玩晒

班女權真係多多事幹認真打又歧視，特登輸畀你又無體育精神你哋自己玩晒佢算啦

今時今日，有咩問題都好
都話你岐視就冇錯

屌那星左膠到不知所謂
ban黑人又告我歧視黑人？

其實冇體育精神就梗架啦，罰下都啱
問題係啲女真係咁撚廢比人屠殺都夠膽打比賽，自己拎黎賤

點解實力差咁遠都上到職業賽
睇wiki LCL資格係要打升降賽㗎喎

但人地5 ban 正常係針對carry位
就算搵support英打其他位, 上得場而又食得掂其他線嘅英都係得果堆, 好易針死佢地
反正呢隊野都係求鳩其搵幾條女打, 好心拿拿林送佢落場好過啦
佢ban果5隻都唔算高輸出, 呢幾條女本身又唔熟其他位同英, 就算唔ban 5 sup都贏啦, 淨係睇對線同兵數都輸到仆街
真心無必要晒時間係呢隊野身上, 你話佢全男班都係咁話, 垃圾就爽手送佢落台啦

咁5個ban都放棄又算唔算歧視？

算，無盡力比賽

冇玩，不過俄妹係幾正

之後呢個賽區好似有場10ban sup英wo

歧乜撚野視
屌 而家又唔係唔比你揀其他角

弊在個5條女真係玩sup

女子隊俾人ban咗support英搞到拎唔到冠軍
簡直係逼害女性
支持riot

乜職業唔係應該全力贏嘅咩？ 贏得多又唔得？

班女全部main sup
左膠主辦商

以前有個教練講過ban pick大致分三種，一種針最勁個個ban,一種ban meta英，一種就係ban 最廢個個，令對家好似打少個咁。

5ban你頭五隻最熟既sup，令你出啲熟練度低既英，好正常戰術咋。

其實對方可以投降
去到24:2其實已經要投
你唔投怪得邊個

打promotion 對手visa問題有人黎唔到 自動贏

會唔會有可能係因為舉辦單位夾硬要搞個同女子隊表演賽，
搞到專業隊比人覺得要搞啲業餘gimmick 野唔爽，
所以玩野做無聲抗議

屌
女權撚惡過狗
ban 5 sup又唔得
ban佢地main又唔得
唔ban又唔得
咁不如直接俾佢地贏啦

Ban伊瑞莉雅：歧視東亞人
Ban呀叔：歧視日本人
Ban趙信：歧視支那人
Ban約德爾人：歧視矮仔
Ban漢默丁格：歧視毒撚
Ban賽恩：歧視鐵膠
Ban李星：歧視盲人
Ban古拉格斯：歧視肥佬
Ban埃爾文：歧視環保撚

Ban塔里克：歧視gay佬

總之一樣野有女人參與就變得特別麻撚煩

洗溫泉係無品,但絕對唔係性別歧視。

而五ban sup亦係正常戰術。

不過老老實實,每一個區域聯賽都係個個server既最高殿堂，係成班玩家搏命日打夜打都想入既地方。你認認真真揾五路main既女仔黎打，咁就算輸咗都值得尊重,依家俾你呢個垃圾隊揾五個得啲姿色既人黎打，到底係邊個唔尊重人？

如果呢件事變成廠商揾五個靚仔無實力既人黎打，問題一樣會存在，根本唔關性別事

唔輸得咪撚玩
打比賽洗泉都成日見啦
屌你老母垃圾RIOT
一蚊都唔課

RIOT整隻GAME出黎但係成班人冇打過機
ON99

真
佢地main sup,實力追得上既簽返黎打sup
砌隊4男1女出黎就make sense

而今次敗訴係因為5ban sup+洗泉
2件事加埋先輸

成件事本身可能唔係 比佢咁標一標籤即贏變左係

其實直接屌鳩佢地洗泉唔尊重對手已經足夠
拉埋性別歧視就做多咗
變得兩面不討好

on9, cs go都有刀人啦
而家打街霸講國際禮儀咩

刀人會多d錢
但真係會鞭屍挑釁就真

實力廢 格硬擺上台 擺明睇班職業選手唔起
唔玩LOL都咁話。

海鮮

搵隊有齊唔同膚色 性取向 性別認知 黨派 年齡 贏硬

ban sup同洗泉好似係2隊唔同既隊

咁個判決未on99999999

同我一樣

咁撚唔輸得咪投降囉

競技game梗係串少少先好睇

兩隊都有罰
5 BAN SUP我覺得唔應該罰
當年NOX比人5 BAN SUP LIKKRIT拎隻TARIC定唔知乜出黎照屌打對面就話姐，咁輸左係咪可以上訴重賽？
隊隊都知NOX就係LIKKRIT CARRY，5 BAN SUP係對佢既尊重
但洗泉洗到咁罰撚硬唔駛審

你成隊MAIN SUP 都唔比BAN SUP

pvpStejos揀隻提摩都贏呢隊垃圾

警告完之後有場好似兩隊10 ban supp以示抗議